[12歲女被毆]日媒: 香港 －－警察暴力行為無法無天的區域。”

在9月6日（星期日）在香港舉行的一次大規模公共示威活動中，香港警方進行了大規模的警戒活動，例如逮捕了289名示威參與者。據發現，有幾名警官用暴力手段對付了那名正巧經過示威現場的12歲女孩，並將其推倒以逮捕她。

成千上萬的公民抗議說：“這顯然是過分殺傷力。警察逮捕未使用暴力參加示威活動的女孩，這是正義嗎？”人們對警察的行為提出了強烈的批評，包括簽署請願書向警察道歉。香港媒體報導。現場的一名記者正在拍攝幾名香港警察的錄像，其中涵蓋了被推倒的那個女孩，並迅速在SNS上傳播。觀看視頻的那個女孩的母親抗議說：“我的女兒剛去買油漆和哥哥一起做作業。我不能參加示威遊行。” 在視頻中，當警察走近示威者時，警察走近女孩走到他旁邊詢問他的職責，另一名警察站起來對付，擋住了即將逃跑的女孩的路。預計是這樣。根據香港警方的說法，警方在追捕女孩時以“最小的力量”逮捕了該女孩，並違反了香港特別行政區維持社交距離以防止新的日冕病毒傳播的規定。據說已經發出罰單了。作為回應，該女孩的家人在電視採訪中聲稱她“不同意違規罰款”。

香港最高執行秘書林鄭月娥曾多次表示：“我無法對警察在實地的行動發表評論。”但自去年6月以來，在反政府和反華行動中，我無可奉告。除防彈外，還散佈著實彈，警察逮捕了3000多名學生，國際社會也在加緊抗議。在網上的指示是香港警察在“示威”領域中“行動必須抓老鼠”的上半部分。這是中國共產黨根據領導指示而製定的。警察是法律的守衛者，但香港在這種情況下，由於警察的暴力行為，它變成了一個無法無天的區域。”

"人們對警察的行為提出了強烈的批評，包括簽署請願書向警察道歉"

推

我都係Google translate體諒下啦

明解⋯⋯
其實我有click入睇原文
好多comment稱香港人係老鼠 ネズミ

唔太熟日本文化 即係好似老鼠咁周圍匿？

你睇邊度comment

你估日本無5毛咩